有冇人覺得賭波撚真係好撚肉酸

破產、賣樓、債台高築，對賭徒來說是閒事，但對在政府擔任了二十六年汽車維修員的光哥，因為賭，最後要在晚上兼職倒垃圾來籌錢還債，真是名符其實的「賭波賭到倒垃圾」。

債台，往往不是一天就築成的。光哥初時都是賭波，以為簡單，一注就三千多元。就是因為尋求刺激和成功感，最終欠下巨債。頭一次因為欠下百多萬，最後賣了一層樓，在申請破產的四年間，他沒有賭波，但即使如此，仍有七十萬債。

過程中光哥曾利用藥物幫助戒賭，可惜失敗，最終還是靠信仰的幫助，雖然也是多番掙扎，但至少因著上帝，願意重新做人，過無賭的生活，可戒賭非一朝一夕的事，除了要處理個人對賭的控制外，更難受的是要面對破碎了的家庭。

「我倆經常為此（債務）而吵架，曾經嚴重到要鬧離婚。」當時光哥與家人的溝通少到一天連一句說話也接不上，一開口就是罵，要不然就問要錢。光哥和家人的關係因此築起一堵厚厚的牆。他說：「一次，妻子含淚提出離婚時，我還記得她曾說過一句：『再一齊都冇用，（你）都冇變！』」

幸好得到教會家庭輔導的幫助，二人重新修復關係，但光哥承認：「傷害很容易，修復卻很難。」及後家人雖然支持光哥戒賭，但同時又需要時間重新接納這位曾傷害他的人。

光哥為了生活，為了家庭，為了還債，不惜打兩份工，除了日間公務員正職外，還兼職倒垃圾。他承認倒垃圾工作厭惡，辛苦，而且與日間工作的差別甚大，但他認為自己「罪有應得」。他解釋，夜間確實很難找到工作，只有倒垃圾的工作能配合時間，又能在夜晚有休息和睡覺時間，可是周遭的人也認為他實在沒必要如此委屈自己。但他還說不用同情，即使每天工作十二小時，也是自作孽。

如今，他只希望將更多時間和關心放回家庭上，並向子女分享他的心路歷程，著他們莫步父親後塵。

賭波賭到倒垃圾

我去睇fancam先

呢個世界真係細

貪字得個貧

賭波狗真係笑撚死人

google search賭波 死

幾百萬個搜尋結果

不嬲低賤

點解咁都有老婆？ 賭仔都溝倒女，連登d 毒撚要唔要反省下

波台狗不敢面對現實

我fuck boi草錢食shisha大把女

賭波馬贏到買樓

可以輸到咁
就算唔賭波都會衰係第2樣野身上

賭仔=人間渣滓

Bulltai9

勁到

我都覺

佢好勇 不過係咪比人ban左

一日😅

點解會知幾多日

垃圾韓狗

#35 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

有花生

好撚柒幾粒鐘就收皮

垃圾

推

有腦都賭馬啦
以小博大

賭波以大博細

young new rapper in ur town bich

賭波?
求其幾球買一場波已經算慳 邊算駛大咗
你條友仔 連金撈都冇隻

主角出現了

Ez pz

你正式成為娛樂台老鼠屎

我凱旋回歸

我波台首席眼中釘

好想知你因咩事會俾人ban

超大字體洗兩頁版😅😅😅😅

做咩無啦啦洗版

港毒之父時事台精英+波台牧狗人
勁撚型+勇武用中國聯通+專業微博搬運師
反韓之星民主之父

韓國n號房班臭雞一定要對住黎射先得

詳情盡在

不如數下日本JPOP流行文化點屌打KPOP

#131 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

認真你就輸了

真的…應該聽你講😢

估唔到你會咁care

不過都只係24個鐘

我第二個AC洗版俾人永久ban

我琴日workout完熱血左少少